[認真] 點解有啲笑話唔好笑？

成日講話幽默感勉強唔黎 其實唔好笑既笑話有咩共通點

暫時諗其中一個係太多前設，個背景唔現實唔生活化

yes，太多前設基本上講到一半已經估到

個故事背景唔貼近生活已經gg左一半，我舉例劉關張那個冇戲飛呢?wfc

死火好似舉左個lQ題

因為食字係唔洗特別情境，識廣東話就得？

有啲係解釋仲長過個笑話本身
其實要去到解釋已經fail咗大半

好笑

(以下全為鳩up)
之前睇youtube video話人之所以進化出笑嘅功能，係為左方便社交，因為笑唔需要語言，全世界都會明。研究顯示人係群體之中笑嘅頻率遠較獨處時為高。
所以點解聽到一個笑話會笑，因為覺得講笑話條友同我地英雄所見略同，所以用笑黎同佢社交。點解劉關張戲飛哩啲冷笑話唔好笑，因為食字食得太牽強，令我地覺得講笑話條友完全同我地唔係同一條channel上，戇鳩仔唔想理。